Update esteSolOptima
Nu merge in restCheck si in functia mare

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,3 +1,16 @@
+function nrBancnoteSol(solutie : seq<int>): int
+requires esteSolutieValida(solutie)
+{
+  solutie[0] + solutie[1] +  solutie[2] + solutie[3] + solutie[4]
+}
+
+function sumSolutii(s1 : seq<int>,s2 : seq<int>): seq<int>
+requires esteSolutieValida(s1)
+requires esteSolutieValida(s2)
+{
+  [s1[0]+s2[0], s1[1]+s2[1], s1[2]+s2[2], s1[3]+s2[3],s1[4]+s2[4]]
+}
+
 method maximRest(suma : int) returns(s : int)
   requires suma > 0
   ensures 0 < s <= suma
@@ -25,38 +38,50 @@ method maximRest(suma : int) returns(s : int)
       s:=2;
      }
      else 
-     {
-      s:=1;
-     }
-
+     {  s:=1; }
   }
 
 predicate esteSolutieCorecta(solutie : seq<int>, suma: int)
+requires esteSolutieValida(solutie)
 {
-  |solutie| == 5 && solutie[0]*16 + solutie[1]*8 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*2 + solutie[4] == suma
+   solutie[0]*16 + solutie[1]*8 +  solutie[2]*4 + solutie[3]*2 + solutie[4] == suma
 }
 
-predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>)
+predicate esteSolutieOptima(solutie : seq<int>, suma: int)
+requires esteSolutieValida(solutie)
+requires esteSolutieCorecta(solutie, suma)
 {
-  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote, nu stiu inca
-  //cum sa implementez asta, pun ceva by default true
-  |solutie|==5
-
+  //nu exista alta solutie cu nr mai mic de bancnote
+  forall posibilaSolutie:: esteSolutieValida(posibilaSolutie)&& esteSolutieCorecta(posibilaSolutie,suma)  ==>
+  nrBancnoteSol(posibilaSolutie) >= nrBancnoteSol(solutie)
 }
 
 predicate esteSolutieValida(solutie : seq<int>)
 {
   |solutie| == 5 && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0
 }
+
+predicate restCheck(rest : int, suma : int, solutiePrezent : seq<int>)
+  requires esteSolutieValida(solutiePrezent)
+{
+  //vrem sa verificam daca solutia gasita pentru rest+solutia gasita pana in prezent adunate dau solutia finala pentru suma
+  //daca gasim o solutie optima pentru rest si solutia pt rest +solutia pana in prezent sunt solutii optime pt suma
+  //sol corecta rest si sol(sol rest+sol prezent) corecta suma
+   forall solutie ::  esteSolutieValida(solutie) ==>
+  (esteSolutieCorecta(solutie, rest) ==> esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) ) 
+  &&
+  (esteSolutieOptima(solutie, rest) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) )
+  
+}
+
 //vrem o solutie valida(are formatul specificat) , corecta(creeaza suma data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
 method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
 requires sum >=0 
 ensures esteSolutieValida(sol)
 ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
-ensures esteSolutieOptima(sol)
+ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
 {
    var rest:=sum;
-   var bancnota:=0;
    var s1:=0;
    var s2:=0;
    var s4:=0;
@@ -76,56 +101,63 @@ ensures esteSolutieOptima(sol)
     if( s ==16)
        { 
         s16:=s16+1;
+        assert restCheck(rest-16,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+16); 
+        
         //bancnotele date pana acum adunate dau sum-rest curent +16 adaugat acum la bancnotele date
         //ex: mai ai de dat 18 la  din suma totala de 50 , la pasul curent mai dai 16
         //50-18+16=48 aveai s16=2, acum s-a facut s16=3 ,verifici cu predicatul ca 16 16 16 = 48  
        }
-    else if( s==8)
+       else if( s==8)
        { 
         s8:=s8+1;
+        assert restCheck(rest-8,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+8); 
        }
        else if( s==4)
        { 
         s4:=s4+1;
+        assert restCheck(rest-4,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+4); 
        }
        else if( s==2)
        { 
         s2:=s2+1;
+        assert restCheck(rest-2,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+2); 
        } 
        else 
            { s1:=s1+1;
+           assert restCheck(rest-1,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
            assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+1); 
            }
  
-    rest:=rest-s;
+    rest:=rest-s;//restul de dat 
   }
  
   sol := [s16, s8, s4, s2, s1];
-    
-
+  
 }
 
 method Main () 
 {
-  var sum:=47;
+  var sum:=49;
   var bancnote:=new int[5];
   bancnote[0],bancnote[1],bancnote[2],bancnote[3],bancnote[4]:=16,8,4,2,1;
   var n:=5; //dimensiunea secventei bancnote
   var sol := bancnoteMin(sum);
-  print "Restul optim pentru suma data este = ";
-  print "Nr bancnote de 16:";
+  print "Restul optim pentru suma ";
+  print sum;
+  print " este: \n";
+  print "Numarul bancnote de 16:";
   print sol[0];
-  print "Nr bancnote de 8:";
+  print "\n Nr bancnote de 8:";
   print sol[1];
-  print "Nr bancnote de 4:";
+  print "\n Nr bancnote de 4:";
   print sol[2];
-  print "Nr bancnote de 2:";
+  print "\n Nr bancnote de 2:";
   print sol[3];
-  print "Nr bancnote de 1:";
+  print "\n Nr bancnote de 1:";
   print sol[4];
   
 }
